# KOREAN message file for YaST2 (@memory@).
# Copyright (C) 2005 SUSE Linux Products GmbH.
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2000, 2001 SuSE GmbH.
# Hwang, Sang-Jin <violiet@suse.de>
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: YaST (@memory@)\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2015-09-28 18:17+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2001-07-18 11:05+0200\n"
"Last-Translator: Hwang, Sang-Jin <violiet@suse.de>\n"
"Language-Team: Korean <i18n@suse.de>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. Manage VPN client secrets.
#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:56
msgid "Pre-shared key for gateways"
msgstr ""

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:57 src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:62
#, fuzzy
#| msgid "Gateway"
msgid "Gateway IP"
msgstr "게이트웨이"

#  ComboBox item
#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:57
#, fuzzy
#| msgid "WEP - Shared Key"
msgid "Pre-shared key"
msgstr "WEP - 공유 키"

#  PushButton label
#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:59 src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:63
#, fuzzy
#| msgid "&Set"
msgid "Set"
msgstr "설정(&S)"

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:60 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:188
#, fuzzy
#| msgid "Show &Next"
msgid "Show key"
msgstr "다음 보기(&N)"

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:61
#, fuzzy
#| msgid "Certificate key file does not exist."
msgid "Certificate/key pair for gateways"
msgstr "인증서 키 파일이 존재하지 않습니다."

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:62
msgid "Certificate"
msgstr "인증서"

#  Table header item - DNS key listing
#  table header
#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:62
msgid "Key"
msgstr "키(&K)"

#. Make sure that tables are filled, then save all settings.
#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:121
msgid ""
"Shared keys for the following gateways are still missing:\n"
"%s"
msgstr ""

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:127
msgid ""
"Certificates for the following gateways are still missing:\n"
"%s"
msgstr ""

#. Load PSKs
#. Reload gateway PSK text input.
#. Load XAuth
#. Load EAP
#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:140 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:224
#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:233 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:239
msgid "(hidden)"
msgstr ""

#  The user chose [Delete] but did not select a card
#. Remove the selected EAP user.
#. Remove the selected XAuth user.
#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:120 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:141
#, fuzzy
#| msgid "Please select a card to delete first."
msgid "Please select a user to delete."
msgstr "삭제할 TV 카드를 먼저 선택하십시오."

#. Save PSK and certificate settings. Note that XAUTH and EAP user lists are already saved.
#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:154
msgid "A pre-shared key is mandatory. Please enter a pre-shared key."
msgstr ""

#  error popup text
#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:166
#, fuzzy
#| msgid "Could not find the SMT certificate file in specified path."
msgid "Please enter both certificate file path and key file path."
msgstr "지정한 경로에서 SMT 인증서 파일을 찾을 수 없었습니다."

#. Event handlers
#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:175 src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:64
#, fuzzy
#| msgid "Cannot read certificate file."
msgid "Pick a PEM encoded certificate file"
msgstr "인증서 파일을 읽을 수 없습니다."

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:180 src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:69
#, fuzzy
#| msgid "Cannot read certificate file."
msgid "Pick a PEM encoded certificate key file"
msgstr "인증서 파일을 읽을 수 없습니다."

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:186
msgid "Gateway pre-shared key"
msgstr ""

#  Progress stage 3/5
#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:192
#, fuzzy
#| msgid "Read certificates"
msgid "Gateway certificate"
msgstr "인증서 읽기"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:194
#, fuzzy
#| msgid "Path to certificate file required."
msgid "Path to certificate file"
msgstr "인증서 파일에 대한 경로가 필요합니다."

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:195 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:198
#: src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:50
#: src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:53
msgid "Pick.."
msgstr ""

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:197
#, fuzzy
#| msgid "Path to certificate file required."
msgid "Path to certificate key file"
msgstr "인증서 파일에 대한 경로가 필요합니다."

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:202
msgid "User credentials for Android, iOS, MacOS X clients"
msgstr ""

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:203 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:212
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:203 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:212
msgid "Password"
msgstr "열쇠글"

#  Pushbutton label - add host into list
#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:205 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:214
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:206 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:215
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:207 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:216
#, fuzzy
#| msgid "No Password"
msgid "Show Password"
msgstr "열쇠글 없음"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:211
msgid "User credentials for Windows 7, Windows 8 clients"
msgstr ""

#. Return a user-friendly brief description of the connection.
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:199
#, fuzzy
#| msgid "Gateway"
msgid "Gateway - PSK"
msgstr "게이트웨이"

#: src/lib/vpn/ipsec.rb:201
#, fuzzy
#| msgid "&Path of Certificate"
msgid "Gateway - Certificate"
msgstr "인증서 경로(&P)"

#  command line help text for an action
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:203
#, fuzzy
#| msgid "enable LPD clients"
msgid "Gateway - Mobile clients"
msgstr "LPD 클라이언트 활성화"

#  Dialog label - samba
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:205
#, fuzzy
#| msgid "Samba or Windows Printer"
msgid "Gateway - Windows clients"
msgstr "Samba 또는 Windows 프린터"

#: src/lib/vpn/ipsec.rb:207
#, fuzzy
#| msgid "Client &Key"
msgid "Client - PSK"
msgstr "클라이언트 키(&K)"

# src/isdn/complex.ycp:111
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:209
#, fuzzy
#| msgid "&Client Certificate"
msgid "Client - Certificate"
msgstr "클라이언트 인증서(&C)"

#. Load parameters from connections of known scenarios
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:239
msgid ""
"ipsec.conf and ipsec.secrets have been manipulated outside of this module.\n"
"Continue using the module will remove your customisation."
msgstr ""

#  error report
#. Create a new connection, by default it is a site-to-site client. Return true if successful.
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:310
#, fuzzy
#| msgid "The selected option is already present."
msgid "The connection name is already used."
msgstr "선택한 옵션은 이미 존재합니다."

#. Find an unused gateway scenario
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:327
msgid ""
"You may only have one gateway connection per scenario.\n"
"All of gateway scenarios are already used."
msgstr ""

#. Warn against duplicated configuration
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:344
msgid ""
"The scenario is already configured with another gateway.\n"
"You may not have two gateways operating under one scenario."
msgstr ""

#  command line error report, %1 is queue name
#. Create the user (:xauth or :eap). Return true if successful.
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:439
#, fuzzy
#| msgid "Specified queue name %1 is already used."
msgid "The user name is already used."
msgstr "지정한 대기열 이름 %1은(는) 이미 사용 중입니다."

#. Set client certificate/key for a connection to remote gateway. Return true if successful, otherwise false.
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:503
msgid "Cannot find a matching client connection."
msgstr ""

#. Render global options, connection list, and connection configuration frames.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:60
msgid "VPN Gateway and Client"
msgstr ""

#. Left side: global config & connection management
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:66
msgid "Global Configuration"
msgstr "전체적인 설정"

#  command line help text for an action
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:68
#, fuzzy
#| msgid "Enable the NTP daemon"
msgid "Enable VPN daemon"
msgstr "NTP 데몬을 활성화합니다."

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:70
msgid "Reduce TCP MSS"
msgstr ""

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:73
#, fuzzy
#| msgid "All Patches"
msgid "All VPNs"
msgstr "모든 패치"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:76
msgid "New VPN"
msgstr ""

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:77
#, fuzzy
#| msgid "&Delete DN"
msgid "Delete VPN"
msgstr "DN 삭제(&D)"

# src/isdn/interface.ycp:242
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:79
#, fuzzy
#| msgid "Connection Settings"
msgid "View Connection Status"
msgstr "연결설정"

#. Event handlers
#. Display a help text to let user know why reducing MSS is sometimes necessary.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:103
msgid ""
"If VPN clients have trouble accessing certain Internet sites, it is possible "
"that the affected hosts prevent automatic MTU (maximum transmission unit) "
"discovery due to incorrect firewall configuration.\n"
"Reducing TCP-MSS will correct the situation; however, the available "
"bandwidth will be reduced by about 10%."
msgstr ""

#. Delete the chosen VPN connection.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:124
#, fuzzy
#| msgid "Select a connection."
msgid "Delete connection"
msgstr "연결을 선택하세요."

#  yes-no popup contents
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:125
#, fuzzy
#| msgid "Are you sure you want to delete: "
msgid "Are you sure to delete connection "
msgstr "삭제하시겠습니까:"

#. Check for incomplete configuration
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:144
#, fuzzy
#| msgid "Configuration failed for the following operations: "
msgid "Please complete configuration for the following connections:\n"
msgstr "다음 작업에 대한 구성에 실패했습니다."

#. Consider enabling the daemon
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:151
msgid ""
"There are VPN connections but the daemon is not enabled.\n"
"Would you like to enable the VPN daemon?"
msgstr ""

#. Ask user whether he wants to view daemon log
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:172
#, fuzzy
#| msgid "Configuration has been successfully saved."
msgid "Settings have been successfully applied."
msgstr "설정이 성공적으로 저장 되었습니다."

#  progress stage
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:174
#, fuzzy
#| msgid "Failed to start the CUPS daemon"
msgid "Failed to configure IPSec daemon."
msgstr "CUPS 데몬 시작에 실패함"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:177
#, fuzzy
#| msgid "Would you like to change the CD and retry ?"
msgid "Would you like to view daemon log and connection status?"
msgstr "CD를 바꾸고 다시 시도 하시겠습니까?"

#. Open dialog to edit VPN client passwords/certificates.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:285
msgid "Please enter gateway IP before editing credentials."
msgstr ""

# src/isdn/complex.ycp:266 src/modem/complex.ycp:207
# src/provider/complex.ycp:186
#. Render a table of configured gateway and client connections.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:361
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:361
msgid "Description"
msgstr "설명"

#. Render configuration controls for the chosen connection.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:376
msgid "Click 'New VPN' to create a gateway or client."
msgstr ""

#. Make widgets for connection configuration
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:386
msgid "All IPv4 networks (0.0.0.0/0)"
msgstr ""

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:387
#, fuzzy
#| msgid "All networks"
msgid "All IPv6 networks (::/0)"
msgstr "모든 네트워크"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:389
msgid "Limited CIDRs, comma separated:"
msgstr ""

# src/isdn/interface.ycp:242
#  DIALOG TEXTS
#  Connection dialog caption
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:395
#, fuzzy
#| msgid "Connection Management"
msgid "Connection name: "
msgstr "연결 관리"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:396
msgid "Type"
msgstr "형식"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:398
#, fuzzy
#| msgid "Master Server"
msgid "Gateway (Server)"
msgstr "마스터 서버"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:403
msgid "Client"
msgstr "클라이언트"

#  Allow to choose a directory
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:406
#, fuzzy
#| msgid "Choose Scenario"
msgid "The scenario is"
msgstr "시나리오 선택"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:408
msgid "Secure communication with a pre-shared key"
msgstr ""

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:409
#, fuzzy
#| msgid "You must select a certificate."
msgid "Secure communication with a certificate"
msgstr "인증서를 선택해야 합니다."

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:410
msgid "Provide access to Android, iOS, MacOS X clients"
msgstr ""

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:411
msgid "Provide access to Windows 7, Windows 8 clients"
msgstr ""

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:413 src/lib/vpn/main_dialog.rb:427
#, fuzzy
#| msgid "External credentials"
msgid "Edit Credentials"
msgstr "외부 인증서"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:416
msgid "Provide VPN clients access to"
msgstr ""

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:417
msgid "Clients' address pool (e.g. 192.168.100.0/24)"
msgstr ""

#  string mod = listToString (Mail::masquerade_other_domains);
#  list<string> lmod = [];
#  list<map> mu = Mail::masquerade_users;
#  Translators: dialog caption
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:421
#, fuzzy
#| msgid "Server Requires Authentication"
msgid "The gateway requires authentication"
msgstr "서버에 인증 필요"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:423
msgid "By a pre-shared key"
msgstr ""

#  Progress stage 3/5
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:424
#, fuzzy
#| msgid "Read certificates"
msgid "By a certificate"
msgstr "인증서 읽기"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:426
#, fuzzy
#| msgid "Default &Gateway IP"
msgid "VPN gateway IP"
msgstr "기본 게이트웨이 IP(&G)"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:430
msgid "Use the VPN tunnel to access"
msgstr ""

#  Searchdialog
#. They are however allowed in password
#: src/lib/vpn/new_user_dialog.rb:64
#, fuzzy
#| msgid "Please enter a password"
msgid "Please enter both username and password."
msgstr "열쇠글을 입력해주세요."

#: src/lib/vpn/new_user_dialog.rb:68
msgid ""
"Please refrain from using special characters and spaces in the username.\n"
"Acceptable characters are: A-Z, a-z, 0-9, dash, underscore"
msgstr ""

#. Create a new VPN connection - by default it is a site-to-site gateway.
#: src/lib/vpn/new_vpn_dialog.rb:46
#, fuzzy
#| msgid "Enter the name of the new LDAP connection"
msgid "Please enter a name for the new VPN connection"
msgstr "새 LDAP 연결의 이름 입력"

#. Return :ok if new VPN connection is created, otherwise :cancel.
#: src/lib/vpn/new_vpn_dialog.rb:58
#, fuzzy
#| msgid "Enter the connection name."
msgid "Please enter a VPN connection name."
msgstr "연결이름을 입력하십시오."

#: src/lib/vpn/new_vpn_dialog.rb:62
msgid ""
"Please refrain from using special characters and spaces in the name.\n"
"Acceptable characters are: A-Z, a-z, 0-9, dash, underscore\n"
"Name has to begin with a letter."
msgstr ""

#. Ask for a new certificate/key combination for a VPN client
#: src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:49
#, fuzzy
#| msgid "Path to certificate file required."
msgid "Path to certificate file:"
msgstr "인증서 파일에 대한 경로가 필요합니다."

#: src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:52
#, fuzzy
#| msgid "Path to certificate file required."
msgid "Path to certificate key file:"
msgstr "인증서 파일에 대한 경로가 필요합니다."

#  error popup text
#: src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:54
#, fuzzy
#| msgid "Could not find the SMT certificate file in specified path."
msgid "Please do not store the key in the certificate file itself."
msgstr "지정한 경로에서 SMT 인증서 파일을 찾을 수 없었습니다."

#. Return tuple of certificate and certificate key locations.
#: src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:80
#, fuzzy
#| msgid "Enter the certificate file."
msgid "Please enter both certificate file and key file."
msgstr "인증서 파일을 입력하십시오."

#  Searchdialog
#. Return password string.
#: src/lib/vpn/set_client_psk_dialog.rb:59
#, fuzzy
#| msgid "Please enter a password"
msgid "Please enter a password."
msgstr "열쇠글을 입력해주세요."

#. View log dialog displays current status about all IPSec connections.
#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:49
msgid "The logs are refreshed automatically every 3 seconds."
msgstr ""

#  progress stage
#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:51
#, fuzzy
#| msgid "Restart NTP Daemon"
msgid "Restart VPN Daemon"
msgstr "NTP 데몬 다시 시작"

# src/config/lan.y2cc:21
#. Restart IPSec daemon service.
#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:76
#, fuzzy
#| msgid "Confirm Network Restart"
msgid "Confirm daemon restart"
msgstr "네트워크 다시 시작 확인"

#  For translators %1 is volume file name (e.g. /tmp/01_backup.tar)
#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:77
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Existing file %1\n"
#| "can be part of new volume set and it can be rewritten.\n"
#| "Do you wish to continue?"
msgid ""
"Existing connections will be interrupted.\n"
"Do you still wish to continue?"
msgstr ""
"%1 파일의 존재는\n"
"새로운 볼륨 셋의 부분일 수 있고 갱신 되었을 수도 있습니다.\n"
"계속 하시겠습니까?"

#  error report
#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:81
#, fuzzy
#| msgid "Failed to restart the CUPS daemon"
msgid "Failed to restart IPSec daemon"
msgstr "CUPS 데몬 다시 시작에 실패함"

#. Read daemon status and refresh the content of log views.
#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:100
#, fuzzy
#| msgid "Smart is not available for this disk."
msgid "Status not available: is the daemon running?"
msgstr "이 디스크에서는 Smart 를 사용할 수 없습니다."

#. Install packages
#: src/modules/IPSecConf.rb:172
#, fuzzy
#| msgid "Failed to install required packages."
msgid "Failed to install IPSec packages."
msgstr "필요한 꾸러미들의 설치를 실패했습니다."

#  progress stage
#. Enable/disable daemon
#: src/modules/IPSecConf.rb:180
#, fuzzy
#| msgid "Failed to start the CUPS daemon"
msgid "Failed to start IPSec daemon."
msgstr "CUPS 데몬 시작에 실패함"

#. Configure IP forwarding
#: src/modules/IPSecConf.rb:210
#, fuzzy
#| msgid "Failed to apply the settings to the system."
msgid "Failed to apply IP forwarding settings using sysctl:"
msgstr "시스템 설정 적용에 실패했습니다."

#. Configure/deconfigure firewall
#: src/modules/IPSecConf.rb:225
msgid ""
"SuSE firewall is enabled but not activated.\n"
"In order for VPN to function properly, SuSE firewall will now be activated."
msgstr ""

#  Error message popup:
#: src/modules/IPSecConf.rb:229 src/modules/IPSecConf.rb:234
#, fuzzy
#| msgid "Failed to create the new map."
msgid "Failed to restart SuSE firewall."
msgstr "새로운 맵 작성에 실패했습니다."

#: src/modules/IPSecConf.rb:240
msgid ""
"Both VPN gateway and clients require special SuSE firewall configuration.\n"
"SuSE firewall is not enabled, therefore you must manually run the "
"configuration script on every reboot. The script will be run now.\n"
"The script is located at %s"
msgstr ""

#  dialog caption
#. AutoYaST: Return a rich text summary of the current configuration.
#: src/modules/IPSecConf.rb:279
#, fuzzy
#| msgid "Global Settings"
msgid "VPN Global Settings"
msgstr "전역 설정"

#: src/modules/IPSecConf.rb:280
#, fuzzy
#| msgid "Enable VPN Services"
msgid "Enable VPN (IPSec) daemon: %s"
msgstr "VPN 서비스 활성화"

#: src/modules/IPSecConf.rb:281
msgid "Reduce TCP MSS to 1024: %s"
msgstr ""

#  Roadwarrior Dialog caption
#: src/modules/IPSecConf.rb:282
#, fuzzy
#| msgid "Create Client Connection"
msgid "Gateway and Connections"
msgstr "클라이언트 연결 만들기"

#. Gateway summary
#: src/modules/IPSecConf.rb:288
msgid "A gateway serving clients in "
msgstr ""

#. Client summary
#: src/modules/IPSecConf.rb:292
#, fuzzy
#| msgid "Read current connection setup"
msgid "A client connecting to "
msgstr "기본 연결설정 불러오기"

#: src/modules/IPSecConf.rb:284
msgid "Reduce TCP MSS: %s"
msgstr ""
